緬甸中資廠遭300人打砸佔領 7華員工遭禁錮

02月24日(五) 09:16

涉事中資服裝廠發生打砸搶劫事件，廠房多處遭破壞。（網上圖片）
緬甸首都仰光瑞比達工業區一間中資服裝廠昨早發生打砸搶劫事件，約300名罷工工人衝進廠內，搶劫多名中國籍工人的財物，有7名中國籍工人被禁錮。中國駐緬甸大使館負責人昨緊急聯繫緬甸外交部、內政部、仰光省政府負責人，就此事向緬方提出嚴正交涉，要求緬方立即採取有效措施，確保中國公民人身安全和中資企業財產安全，並依法懲處肇事者。

緬甸傳媒報道，涉事的中資企業杭州百藝成衣廠在緬甸大約已開設3年，目前有500多名緬甸籍員工，10名中國籍員工。昨早7時，罷工工人衝進服裝廠打砸，搶劫多名中國籍員工的現金及物品。工廠負責人陳紅衞稱，打砸人數大概有兩三百人，工廠已被他們佔領，有7名中國籍員工被禁錮，工廠設備設施幾乎全部被砸壞；警方在門口還未採取任何行動，事件正在進一步惡化。

對於中方對此事的交涉，緬方昨日承諾，政府會依法保護中國企業和員工的安全和權益，將盡快妥善處理問題。同日，中國駐緬甸大使館工作人員已到涉事服裝廠進行處理，探望員工，並敦促緬方執法部門盡快恢復現場秩序。目前，中國駐緬甸大使館正繼續處理事件。

連支那企業都唔喺自己地方設廠

真係抵撚死。

五毛埋位未？

最重要既原因完全無提及…
為何突然要搶野？

其他唔搶 剩係搶中資廠

往死裡打

7個人管300人廠，仲要外地，應該冇俾錢當地有力人士解決問題引起

支那好哈囉

同埋無面囉
東南亞你試下搞日資？

越南三年前試過 搶 台資, 港資, 中資

證明華人真係廢

緬甸同日本關係咁撚好 應該話東南亞冇邊到唔鐘意日本

以前英國人都係咁管香港

緬甸排華! 正式啟動!

應該話
全世界根本無國家會真正討厭日本
中國人把口反日, 但內心一樣喜歡日本野

日本真正做到全世界都喜歡佢

反而美國, 以色列, 英國 雖然都係好高質
但衰在有一班 伊斯蘭份子 成日針對佢地

你噏乜鳩呀

支那狗一無自己人照就乜都做唔到

動機是甚麼?

好似刻意講漏左好多野喎，當人傻架咩

二戰前期日本有幫手出兵打英屬緬甸嘅英軍, 對後尾戰後緬甸可以獨立幫左唔少

緬甸首都仰光

冇講點解思工

搬左十鳩幾年 垃圾報紙佬